{"questions":[{"question":"En 1969, Robert Whittaker clasifico a los seres vivos en:","answers":["2 reinos","5 reinos","4 reinos","9 reinos"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"En 1969, Robert Whittaker clasifico a los seres vivos en:","answers":["Animalia y Pantae","Monera,Protista,Fungi,Plantae y Animalia","Monera,Fungi,Plantae y Animalia","Monera, Eucatista, Protista, Bactal, Fungi, Averis, Plantae, Animalia y Adonino"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"El reino Monera esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":2,"difficulty":1},{"question":"El reino Protista esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares y pluricelulares simples","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"El reino Fungi esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":3,"difficulty":1},{"question":"El reino Plantae esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares que realizan fotosintesis","Organismos eucariotas unicelulares que realizan fotosintesis","Organismos procariotas unicelulares que realizan fotosintesis","Organismos eucariotas pluricelulares que realizan fotosintesis","Nada, no existe"],"correct":3,"difficulty":1},{"question":"El reino Animalia esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":3,"difficulty":1},{"question":"El reino Eucatista esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":4,"difficulty":1},{"question":"El reino Bactal esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":4,"difficulty":1},{"question":"El reino Averis esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":4,"difficulty":1},{"question":"El reino Adonino esta compuesto por:","answers":["Organismos procariotas pluricelulares","Organismos eucariotas unicelulares","Organismos procariotas unicelulares","Organismos eucariotas pluricelulares","Nada, no existe"],"correct":4,"difficulty":1},{"question":"Una de las siguientes afirmaciones sobre Atomos es cierta:","answers":["Es la mayor unidad de materia en la naturales","Es la menor unidad de materia en la naturales","Conforma, junto a protones y neutrones, el nucleo deuna molecula","Siempre tienen carga negativa"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"El nucleo de un atomo esta conformado por:","answers":["Solo Protones","Solo Neutrones","Protones y Neutrones","Solo Electrones","Electrones y Protones"],"correct":2,"difficulty":1},{"question":"Los orbitales en un atomo son parte del nucleo del mismo","answers":["Verdadero","Falso"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"Por lo orbitales de un atomo transitan:","answers":["Neutrones","Electrones","Protones","Todos los anteriores"],"correct":1,"difficulty":1},{"question":"Al distribuir electrones por los orbitales de un atomo:","answers":["Primero se completan los mas cercano al nucleo","Primero se completan los mas alejados al nucleo","Se distribuyen aleatoriamente","Ninguna de las anteriores"],"correct":0,"difficulty":1},{"question":"Los Iones son:","answers":["Atomos con carga","Moleculas con carga","Atomos sin carga","Moleculas sin carga"],"correct":0,"difficulty":1},{"question":"Una de las siguientes afirmaciones sobre Numero Atomico es cierta:","answers":["Se representa con la letra A y equivale a la cantidad de protones y neutrones","Se representa con la letra Z y equivale a la cantidad de electrones","Se representa con la letra Z y equivale a la cantidad de protones","Se representa con la letra Z y equivale a la cantidad de protones y neutrones"],"correct":2,"difficulty":1},{"question":"Una de las siguientes afirmaciones sobre Numero Masico es cierta:","answers":["Se representa con la letra A y equivale a la cantidad de protones y neutrones","Se representa con la letra Z y equivale a la cantidad de electrones","Se representa con la letra G y equivale a la cantidad de protones","Se representa con la letra M y equivale a la cantidad de neutrones"],"correct":0,"difficulty":1},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones es la correcta sobre Isotopos?","answers":["Atomos con mismo numero atomico y diferente numero masico","Pueden ser radiactivos","Es un equipo de baseball de Springfield","Todas las anteriores","Ninguna de la anteriores"],"correct":3,"difficulty":1},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre moleculas NO es cierta?","answers":["Estan conformadas por 2 o mas atomos","Pueden ser sustancias simples o compuestas","Pueden ser sustancias simples","Pueden ser solo sustancias compuestas"],"correct":3,"difficulty":2},{"question":"Los atomos cuya capa de electrones esta incompleta se denominan","answers":["Atomos reactivos","Atomos inertes","Todas son ciertas","Ninguna es cierta"],"correct":0,"difficulty":2},{"question":"Los enlaces debiles donde un atomo sede electrones a otro se llaman","answers":["Enlaces Ionicos","Enlaces Covalente","Todas son ciertas","Ninguna es cierta"],"correct":0,"difficulty":2},{"question":"Los enlaces fuertes donde se comparten electrones entre atomos se llaman","answers":["Enlaces Ionicos","Enlaces Covalente","Todas son ciertas","Ninguna es cierta"],"correct":1,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre enalces covalentes polares es cierta?","answers":["Hay nucleos que atraen electrones con mas fuerza que otros","Tiene carga neutra en todos sus polos","Todas las anteriores","Ninguna de las anteriores"],"correct":0,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre enalces covalentes no polares es cierta?","answers":["Los nucleos atraen con igual fuerza a los electrones","Tiene carga neutra en todos sus polos","Todas las anteriores","Ninguna de las anteriores"],"correct":2,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre Celulas procariotas NO es cierta?","answers":["Tienen nucleo","Son muy chicas","son unicelulares","Se reproducen de forma asexual"],"correct":0,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre Celulas procariotas es cierta?","answers":["Tienen nucleo","Son muy grandes","No poseen organelas ni citoesqueleto","Se reproducen de forma asexual"],"correct":2,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre Celulas eucariotas NO es cierta?","answers":["Tienen nucleo","Pueden ser unicelulares o pluricelualres","No pooseen organelas y citoesqueleto","Se reproducen de forma asexual o sexual"],"correct":2,"difficulty":2},{"question":"Cual de las siguientes afirmaciones sobre Celulas eucariotas es cierta?","answers":["Tienen nucleo","Son muy chicas","No poseen organelas ni citoesqueleto","Se reproducen de forma sexual unicamente"],"correct":0,"difficulty":2},{"question":"Cual de las afirmaciones sobre acidos nucleicos es cierta?","answers":["Son cadenas cortas de nucleotidos","Se dividen en ADN y ARN","Todas las anteriores","Ninguna de las anteriores"],"correct":1,"difficulty":2},{"question":"Los nucleotidos estan compuestos por:","answers":["Grupo nitrogenado,base fosfata y Azucar","Grupo fosfatos, base nitrogenada y Agua","Grupo fosfatos, base nitrogenada y Azucar","Grupo nitrogenado,base fosfata y Agua"],"correct":2,"difficulty":2},{"question":"Seleccione la opcion que NO es correcta sobre proteinas:","answers":["Son biomoleculas formada por cadenas lineales de aminoacidos","Interviene en el moviemiento mecanico a nivel celular,organico y corporal","Colaboran en el mantenimiento de ph","Ninguna de las anteriores"],"correct":3,"difficulty":3},{"question":"Las proteinas no partipan en la formacion de estructuras protectoras como ucernos,escamas, piel, pelo o plumas","answers":["Verdadero","Falso"],"correct":1,"difficulty":3},{"question":"Hay proteinas especificas encargadasde la movilizacion del oxigeno,cobre, hierro y lipidos","answers":["Verdadero","Falso"],"correct":0,"difficulty":3},{"question":"Las enzimas actuan como catalizadores, desacelerando las reacciones quimicas y sino serian muy rapidas y gracias a esto es posible la vida","answers":["Verdadero","Falso"],"correct":1,"difficulty":3},{"question":"La expresion genica es un proceso que permite:","answers":["Obtener informacion codificada del ADN a partir de una proteina","Obtener informacion codificada del ARN a partir de una proteina","Obetener una proteina a partir de la informacion codificada en el ADN","Ninguna de las anteriores"],"correct":1,"difficulty":3},{"question":"Cual de las sigueintes afirmaciones sobre expresion genica es cierta?","answers":["La traducción es la síntesis de una copia de ARN complementaria a partir de una de las cadenas sencillas de ADN","Cada aminoácido es codificado por una combinación única de tres nucleótidos de RNA","La traducción tiene lugar en los ribosomas del núcleo celular","El código genético es degenerado","La transcripción es la síntesis de péptidos a partir del ARN mensajero"],"correct":3,"difficulty":3},{"question":"Cual de las sigueintes afirmaciones sobre expresion genica es cierta?","answers":["La traducción es la síntesis de una copia de ARN complementaria a partir de una de las cadenas sencillas de ADN","Cada aminoácido es codificado por una combinación única de tres nucleótidos de ARN","La traducción tiene lugar en el citoplasma","El código genético es generado","La transcripción es la síntesis de péptidos a partir del ARN mensajero"],"correct":2,"difficulty":3},{"question":"La expresion genica se divide en:","answers":["Transcripcion y Codificacion","Transcripcion y Traduccion","Transcripcion, Codificacion y Traduccion","Transcripcion, Codificacion , Traduccion y Decodificacion"],"correct":1,"difficulty":3}]}